兩位80後由「挖礦工」變虛擬貨幣交易店老闆後，收入增加100倍

孫偉康、劉宇名是「礦工」出身，起初挖掘他們認為極有前途的以太幣（Ether），及後認為買賣有需求，成立了香港首間以太幣找換店「Myethshop」，專門為客戶買賣以太幣，他們沒有存錢、提錢、買賣手續費，只會好像外幣找換店一樣，賺取中間差價。而客戶亦有實際的以太幣到手，毋須擔心資金寄存於隨時會被黑客入侵的買賣平台。

全文：

買家手持以太幣，資金保管更安心

兩位 80 後以「找換店」方式經營以太幣交易中心，和現時網路上的交易平台有何分別？孫偉康就指，他們是一間「找換店」，和一般’外幣找換店一樣，只不過交易的是以太幣，最重要是安全、無手續費。客戶可取得實際以太幣（記錄以太幣的Private Key鍵編碼），以客人認為最安全的方式保存。孫偉康指出，用戶可把編碼儲存於手機，但如客人交易超過港幣 10 萬元，他們會建議購買一個只需數百元的電子錢包，就會更安全，不怕被黑客盜取。

很多人對虛擬貨幣的印象，都只是一味靠炒，裡面卻毫無實質內涵，認為遲早泡沬會爆破。兩位年青人為何會瞓身開以太幣找換店？兩位創辦人指出，相比起其他虛擬貨幣，以太幣背後的以太坊（Ethereum），在現實社會中扮演穩健的電子資金角色。首先，以太幣可被看成一本分散式的帳簿，不會集中被某一個機構、團體、企業控制，資金帳簿記錄會被加密，無數備份會分散儲存於多個地方的電腦，好處是不容易被竄改，而且也不會有倒閉風險，而收費也極為低廉，是區塊鏈（Blockchain）「去中心化」的特性。

以太幣簡單來說，就是在區塊鏈技術上加入電腦程式，可扮演信託公司的角色，依照用戶事先設定的一些條件、結果來把資金分配。例如保險公司可跟據某種方式付款，用戶把保險金存入，在生病或需要保險賠償時，可由醫生簽發證明，用戶可透過以太幣收取賠償金。這種方式令任何人都可以做保險公司，也是以太幣 SmartContract 智能合約的好處。

區塊鏈與智能合約的好處，會令以太幣的應用範圍更廣。因此兩位 80 後年青人也不認為以太幣純粹是一場泡沬，而是「去中心化」的交易平台有實際應用，未來會在社會上得到發展。

0 x 100= 0